彥霖死亡事件詳細整合時間 &疑問

彥霖死亡事件詳細整合時間
線:
14/09 xx:xx – 在新開的 IG A/C 上載第一張相, 簡介寫上「LET IT PASS IN THE PAST」
16/09 16:05 – 喺 FB 分享一條 Memory, 有朋友見過佢, whatsapp 有覆
17/09 xx:xx – 在早前開的 IG 上載過相
19/09 14:15 – 美孚站失蹤 (同朋友搭港鐵返屋企期間, 突然收到電話改為自己返調景嶺VTC)
19/09 14:25 – 曾發訊息予朋友表示正在回家, 亦曾發訊息予其他朋友到達荃灣、太子、尖沙咀站
19/09 17:00 – 一直有跟朋友報告行蹤, 但五點後再沒有回覆 whatsapp 訊息 (可能已遺失手機)
19/09 xx:xx – 有人在調景嶺站外執到佢其中一部手機, 並交予港鐵
19/09 xx:xx – 警方指佢赤腳往海濱公園方向走去跳海，認為事件找不到可疑地方
19/09 – 22/09 有人在 VTC 執到佢另一部手機、身份證、學生證
20/09 xx:xx – 佢本來約咗同學一齊返學, 但電話無人聽, 其後有港鐵職員回電, 有人執到佢部電話
21/09 20:00 – 有人喺連登開PO, 女示威者陳X霖報夢話被Popo殺咗, 但當時無人知佢已死去
22/09 11:00 – 有市民發現全裸女浮屍, 身份不明, 警方卻公佈死者為25-30歲, 蓄長金髮
24/09 15:38 – 有朋友 FB inbox 佢, 但 FB A/C 已讀不回 (有傳佢阿媽已取回女兒手機)
24/09 18:57 – 佢阿媽在 FB 轉載尋人啟示, 表示佢 19/9 開始失蹤
24/09 23:00 – 網上展開人肉搜尋, 搵到佢素顏相, 多名示威者證實曾同佢一齊發夢, 好擔心佢被自殺
25/09 03:00 – 網上有人覺得佢就係全裸女浮屍, 但年齡與髮型不符
25/09 xx:xx – 佢阿媽在 FB 留言否認全裸女浮屍就係自己個女, 並指女兒短髮, 女屍長髮
26/09 xx:xx – 佢阿媽在 FB 留言否認大角嘴天井15歲校服女屍係自己個女, 並多謝大家關心
26/09 xx:xx – 佢阿媽向朋友確認, 今日知道咗女兒已經離世, 但沒有交代細節
27/09 xx:xx – VTC 通知同學陳彥霖已離世, 並叫同學停止尋人及不要對外公開詳情
02/10 10:22 – 網上流傳陳彥霖變咗浮屍, 並流傳佢屋企人唔希望佢嘅死成為新聞
05/10 xx:xx – 蘋果日報收到報料並向警方查詢, 警方回覆初步調查相信浮屍為15歲失蹤女童
05/10 xx:xx – 蘋果日報要求警方確認死者身份是否陳彥霖, 是否曾因參與反修例運動被捕
09/10 xx:xx – 警方口頭向蘋果日報確認, 全裸女浮屍就是陳彥霖, 而記者無法聯絡到佢家人
11/10 00:00 – 蘋果日報A1頭條報導全裸女浮屍就是15歲失蹤女童陳彥霖
11/10 01:00 – 有朋友喺 IG 開 PO 話陳彥霖昨日出殯, 並交代一些細節
11/10 01:20 – 佢阿媽突然關閉自己 FB A/C
11/10 09:00 – 開PO講陳X霖報夢的連登A/C 突然消失
11/10 xx:xx – 自稱佢阿媽嘅朋友指家人已睇過所有CCTV, 死因無可疑, 是自殺, 求大家不要再查
11/10 16:00 – 警方下午在記者會上交代陳彥霖死因無可疑, 遺體已經火化

幾個疑問:
1.明明返緊屋企，但突然改去vtc,係醒起有野要返學攞?定還是有人突然約佢返學?如果有人驅使佢返，可能果個人都有嫌疑(見第一段 highligh)

2.女死者喺lift度攞住本書定板，係咪驅使佢返vtc既原因?(見圖)

3.女死者喺vtc拎走左疑似係書或板既物體，但偏偏留低隨身既身份證、學生證、同手機，有可能嗎？一個人咩情緒先會咁做?(見 第二段highligh)

4.死者當日有帶兩部手機出街，如果真係喺調景嶺mtr跌左其中一部，竟然毫不緊張財物損失仍然堅持返vtc, vtc當時有值得佢不顧一切都要去一趟既理由係乜?

彥霖好大可能係被vtc跟蹤再動手

推 宇宙都要核爆

Tui

推

謝樓主詳細列出時間線
我做少少修補
「11/10 09:00 – 開PO講陳X霖報夢的連登A/C 突然消失」
個位巴打係自己申請ban account的，之後佢有用佢朋友的account再上連登

希望死者沉冤得雪🙏🏻🙏🏻🙏🏻

有無人譯做英文？

仲有可以加返VTC show 第一段片話陳同學18:56離開學校，段片影到佢行緊去將軍澳既方向，唔係海濱方向

第二段片就係17:07喺電梯

推，好詳細。

另外 祝殺人兇手死全家，黑警/幫兇不得好死

thanks!!好清晰

走出學校嘅根本唔係真嘅陳同學，佢比人見到冇著鞋係因為佢根本著唔落真陳同學對鞋，而且佢全裸係因為扮陳同學嗰個要佢啲衫，而且佢啲衫好有可能有螢光粉，所以比人target，班黑警可能驚比人知道佢件衫有螢光粉，到時就會個個都知佢啲直升機要黎做乜

建議列出資料來源
連登之前自稱識佢既人出黎假澄清

緊急，聽日vtc Di院校開始停課，為期三日，到18日，將會係CCTV片段剛一個月，唔好俾佢del片，漏夜宣傳

（VTC同學速入)讓陳同學沉冤得雪！！！還其家人一個公道！！！！

可以嘅話，幫手推同share岀去，等聽日多啲人集會

跪求幫手推呢個先，聽日要人，但我地唔想提早俾校方知而令佢地關校，所以咁夜先岀稿，求share至fb,ws,tg各群組
另外，部分ive設施對公眾開放的

報夢巴打都係關鍵，講真我唔係好信通靈之說，不過佢既然喺發現屍體前準確講出女死者既名，佢一定係知情人士，有無人可以暗中聯絡佢講出真相?

十五歲少女失蹤/澄清post

例如呢個

如果照你講法推論，陳同學喺係vtc遇害，兇手/幫兇著住陳同學既衫走出去型造自殺錯覺，而vtc係第一兇案現場，再由vtc運屍出去掟落海，咁vtc方面係會隱藏有運屍過程既cctv片段

其實唔一定喺vtc到捉人，去vtc途中夾走佢都得，cctv只係做個樣畀我地睇

但而家都冇人見到有人赤腳，根本係大話

認同好可疑

但警犬會為咗螢光粉殺人?
你去鴨記買枝燈照下就睇到

可唔可以upload埋佢ig啲相上黎
睇下有冇珠絲馬跡

如果有埋佢老母係facebook搵女既post
都post一post上黎

大家可以幫下眼，睇下發現到乜

我覺得最大問題係咩原因要殺佢

十五歲少女失蹤/澄清post

有個post樓主自稱女事主同學 話係女事主自己放低野係客戶服務中心喎 同你講有分別！

越多資料，即使可能無關痛癢
但睇完可能有新既方向

如果照呢個post既所謂朋友澄清，佢係得罪mk，咁我會覺得死者自殺過程由無故返校到漏帶隨身物品乃至赤腳喺街行除衫除褲跳海都合理化左，要知道mk要控制一個異性，多數用毒品，吸左毒之後就會做正常人唔會理解到既行為，包括祼跑同自殺。
然而見宜家校方千方百計隱瞞，連錄影片段都動手腳，反而令人更加懷疑事有蹊蹺

通常班賤賊都會講一半真話一半大話混淆視聽，有可能赤腳係真嘅，因為佢地半路收到消息，知道假扮者冇鞋，呢樣野冇得造假，焗住講真話

之前唔係有段話係vtc打俾佢話搵到佢另一部電話叫佢返學拎所以佢先返咩？
如果真係 咁佢係黨鐵唔見電話衝返學拎第二部都合理

江永祥早前指，學校閉路電視片段顯示，陳同學在 9 月 19 日晚上，將自己的財物「掉低喺校園，赤腳向海濱公園行過去」。惟這與今天校方回應「有一男一女前往校務處交低陳同學財物」有出入。
#蘋果

有無人可以針住哩回要求校方回應
或者問下校方做乜撚野
播兩條片出黎有咩作用
第一,二條片淨係證明到死者出現過係兩個唔同場合 第二條片又唔播落去 咁佢放個兩條片有乜撚野用

係，但係你突然間比人照就係人都會察覺，好有可能陳同學喺某一度比休班警見到身上螢光粉，純熟推則

測

其實HKDI有好柒多部CAM，所以陳小姐去到邊都會影到

校長咁劣，有另一個可能係兇手係校內教師、職員等，校長怕影響校譽。

先不要主觀判斷
先要判斷係被殺定自殺
再要判斷殺人動機等
提外話，警方有責任尋找真相

我都諗唔明
純粹講場運動先，有啲拉左好快放出來，有啲失左蹤，有啲被捉入新屋嶺，有啲又死得不明不白又跳樓又浮屍
我都好想知背後果班兇手基於咩來將佢地分類
或是純粹係佢地喺呢個moment落入唔同既人手上所以有唔同下場?popo?武警?共匪啲暗殺者?還是趁亂行動既連環殺手群組?

push

要佢自己肯上水講啦 冇咩可能係真係通靈啦 9成係知情人士但又唔敢出面

個問題係 學校放個兩條片
就算片入面既人真係死者 最多只能證明死者係某個時間點係thei入面出現過
根本對件事無乜幫助 所以我先話學校個回應本身就係九唔搭八

如果條片入面真係陳小姐，咁入lift前後嘅畫面好緊要

尤其死者忽然改變行程要返VTC，可能係要跟仲要嘅人會面，例如同情人講數。

大膽假設
佢會唔會知道返vtc攞果件重要野知道有危險
特登整唔見自己電話

開呢個澄清post既人都有啲奇
開完post之後就改名
仲要起底睇佢以前開既post
六月開始都幾積極開反送中既post
但六月中突然冇晒聲
（寫9-17果個係6-11開，9-17係最後回覆日期）
之後一開就係呢個好可疑既澄清post

有冇可能係啲狗拎左被拉義士手機黎用？

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第二槍 緊急法

Push

留名

pish 等FC

有二部電話, 可以向電訊公司拎返通話RECORD

也許有綫索

點解咁多人唔殺淨係殺佢
諗唔到popo個殺人動機

如果係真，黨鐵一定有cctv影到，仲有係客戶服務中心

夠竟浮屍是否真係陳同學??

黑警一開始係話浮屍是25-30歲女子
點會誤差咁大?

如果浮屍非陳同學, 點解黑警要製造假像?

有一點我覺得幾奇怪 就係返學校途中點解霖霖會不斷報自己位置比朋友？佢會唔會都feel到其實自己係有危險？

屌你班連登仔用下腦得唔得阿

你係兇手會唔會簡係學校範圍口，放學時間，知唔知di平時幾多人?，仲要係架到落手?
呢2條cctv擺明唔關事

陳同學死因絕對有可疑，但唔應該係focus係學校放出既呢2條完全唔關事既cctv到

江sir話陳同學係學校放低物品，赤腳行去海濱，咁cctv呢?校方點解唔係拎呢條出黎

結論係，警方校方一定有講大話，至於陳同學係校外遇害既可能性大過校內

記者唔該針對江sir講既cctv內容作出提問

校方點知cctv停車場個個女仔係陳彥霖？

國際線

國際輿論壓力

可能佢家人問題,所以要配合 ....

推 好詳細

即係生前有冇出去示威？
有冇多d證據
睇另一個post佢朋友又話佢無出過去

頭先見到有個HKDI嘅同學出Post，話佢喺HKDI對出嘅地鐵站見到有一個疑似死者、冇著鞋嘅女生，行嚟行去好似喺到揾緊野。同學仲話當時應該好多途人街坊見到，因為係放工放學時間。

如果係真嘅話，話唔定當時係有途人感到擔心，所以報咗警，當晚同區好似冇示威事件，所以警方應該可以派到人嚟巡查，咁啱死者當時一身黑衫黑褲⋯⋯

全港罷課 速明死因

啱呀

死亡時間可能係1700-1900

老老實實佢開new ig
係咪可能已經智道d野
如果唔係點可能花咁大人力物力殺個15歲女仔

囚中男友會不會都知d野
假設有探過監

有人話有一段錄音,
應該係 whatsapp / tg voice msg
如果再有人質疑, 佢會放
Apple 從報料朋友中 fact check 過, 最少2次
所以你可skip 呢個 point

有人呃佢唔好帶隨身物品？

幫手

佢可能已不在人世

幾好

有無人記得曾經有人係連登講過
死者之前探男朋友監時襲警
然後入過女童院一段時間
無記錯留言係話20號要上庭
我搵唔返個source

還陳同學一個真相

24/9佢啊媽6點幾出尋人啟事，無提及過揾到佢電話，但又顯示已讀不回？

幫你推

見到有個post有人話見到死者赤腳
條友有影自己學生證背面

唔係將軍澳方向，係調景嶺，個度走出去都有路行去海濱 ，

有冇諗過報夢巴打就係 死者?

佢行去將軍澳，10月2日將軍澳有黑警唔知燒咩。可能係鞋同衣物。

話赤腳行走，咁對鞋點解唔係學校先？

住喺嗰區都知 條海濱係好柒多人跑步散步釣魚 所以根本就無機會除衫跳海 因為一定有人阻止

屌 搵得返
唔知上庭係指死者定咩人

你漏咗一點 如果真係普通mk做 點解黑警 vtc都要幫佢死撐隱瞞？ 大話仲要愈講愈多破綻

其實係 咁大間學院 總會有幾部影到佢 爭在學校肯唔肯公佈

或者係有命令到佢既人叫佢？ 老師？

睇返時間線，好可能真係5點左右出事
回信息既可能都未必係佢本人

極有可能

17點係學校
又點會無啦啦唔覆機同唔見電話

係 我都有追到仲post
但我又諗會不會知道佢媽男友d野
打算割埋佢啊媽𥱊？
聽講佢媽男友係犬
不過我依d真係得個9up...

如果個日真係一男一女係學生或者路人 個日執左陳同學嘢個人物品交往校務處。
我地要推到依兩個人岀黎交代下事發經過，可能都會搵到一啲資訊。

如果冇人岀黎就有合理懷疑個兩個人根本係狗！

最大問題, 9月16日到9月19日之間,是否有同學可以確認佢返過學?

有一男一女交低陳同學財物 就更加知道佢係邊個位遇害 好大可能呢對男女真係執到

真係要 因為唔會無情情執到咁重要隨身物品 如身份証同一部電話 執到呢樣嘢嘅地方可能就係佢遭遇不測嘅第一地方 如果指証到 睇埋附近無 cctv就唔駛煩

推！！！！

疑點1. 校方提供影片可見 懷疑係陳同學既女仔係生勾勾 衣服整齊 隻鞋仍然係度.
同日前聲稱CCTV影到脫鞋離開好有出入

疑點2. 校方提供影片見到 19號係電梯內懷疑係身高153嘅陳同學 同白衫肥佬差唔多高？
究竟肥衫有幾多？學校搵到個隻鞋到底係咪片入面嗰隻？

疑點3.由學校步行至海邊 需時20分鐘 附近有工地 海邊有巨石
日前發現將軍澳裸屍 , 警方發現屍並無明顯傷痕！
陳同學無著鞋情況下 由學校步行20分鐘至海濱 仲要行埋巨石隻腳會無傷痕？

疑點4. 高清圖可見白衫肥佬左手左腳blur左 明顯有P過痕跡

我記得之前有post 提過佢阿媽新男友係狗
阿媽本身都藍絲

哩個家庭背境，加上佢阿媽事後處理方式
佢阿媽同男友都相當可疑

嗰本書同版去做邊到？
開𨋢嗰陣個男人係邊個？